+++
title = "删除用户"
description = "支持删除平台上的用户。"
weight = 10
+++

支持删除平台上的用户。包括来自 IDP 配置的用户、来源为 `-` 的用户以及本地用户。

**注意**：不支持删除系统生成的平台管理员账号。该账号的角色为平台管理员、来源为 local，在平台上唯一。


在平台上删除用户后，用户的基本信息和权限也被删除。


**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，单击页面右上方的 ***账号名称*** > **平台管理**，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击  **用户管理**，展开用户列表。

3. 单击待删除用户记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**。

4. 在弹出的确认提示框中单击 **确定** 按钮。





